{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suurim ja säravaim täht, keda iga päev näed, andes valgust ja soojust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen kuum!"},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"Tõusen idas ja asun läänes."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Päike","isCorrect":true},{"label":"Maa","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"🪐"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Ma säran öösel, kuid mul ei ole oma valgust. Ma peegeldan Päikese sära. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel näen välja nagu juust."},{"text":"Libahundid nagu mina."},{"text":"Ma tiirlen ümber Maa."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Täht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"🪐"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen suur kivipall, mis käib ümber päikese. Ma olen seal, kus sa elad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on puud ja ookeanid."},{"text":"Olen kolmas planeet Päikesest."},{"text":"Sa seisad minu peal."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"🪐"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Mina olen punane planeet, mis on saanud nime Rooma sõjajumala järgi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Šokolaadi värv."},{"text":"▫ Inimesed püüavad mind uurida kulguritega."},{"text":"Ma olen neljas planeet Päikesest."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"🪐"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen tähtede grupp, mis teeb öötaevas mustri. Mis ma olen?","hints":[{"text":"ursa Otsi 'majori' või 'alaealist'."},{"text":"Mõned neist on saanud nime loomade või kangelaste järgi."},{"text":"Sul on vaja pimedat ööd, et mind selgelt näha."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"🪐"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen meie päikesesüsteemi suurim planeet, mis on tuntud oma suure punase laigu poolest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on väga suur torm."},{"text":"Olen valmistatud gaasist."},{"text":"⭐ Olen nime saanud Rooma jumalate kuninga järgi."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"🪐"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen tuntud oma ilusate jääst ja kivist rõngaste poolest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju kuusid."},{"text":"Olen gaasihiiglane."},{"text":"Sa näed mu sõrmuseid läbi teleskoobi."}],"options":[{"label":"Uraan","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"🪐"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen suur grupp tähti, gaasi ja tolmu, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie päikesesüsteem on osa minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"▫ Olen kujult spiraal."},{"text":"Minu oma nimetatakse Linnuteeks."},{"text":"Mul on miljardeid tähti."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"🪐"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen väike jäine keha, mis vabastab gaasi ja tolmu, moodustades Päikese lähedal olles saba. Mis ma olen?","hints":[{"text":"️ Mind on näha Maalt."},{"text":"️ Olen valmistatud külmutatud gaasidest, kivimist ja tolmust."},{"text":"Minu saba osutab alati Päikesest eemale."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Meteoroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"🪐"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen ülimassiivset musta auku sisaldav ruumipiirkond, kust ei pääse ükski valgus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"️ Olen uskumatult tihe."},{"text":"Mitte miski, isegi mitte valgus, ei pääse minust eemale."},{"text":"Teadlased suudavad mind avastada selle järgi, kuidas ma ümbritsevaid asju mõjutan."}],"options":[{"label":"Quasar","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Pulsar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"🪐"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja vean inimesi, aga ma ei ole auto. Ma käin tihti koolides. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suur ja kollane!"},{"text":"Korjan korraga palju lapsi."},{"text":"️ Jälgin seatud marsruuti."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚗","emoji":"🚌"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja pedaalid su jalgadele. Minuga saab sõita pargis või tänaval. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minuga saab sõita üksi või sõpradega."},{"text":"Liikumiseks tuleb kasutada jalgu."},{"text":"️ Kiivri kandmine on minu kasutamisel alati hea mõte"}],"options":[{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚗","emoji":"🚲"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Ma hõljun vee peal ja viin sind kaugele maadele. Vahel kannan konteinereid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen palju suurem kui sõudepaat."},{"text":"😀 Mul on vaja ankrut, kui ma lõpetan"},{"text":"Piraadid reisisid ka minu seljas!"}],"options":[{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Laev","isCorrect":true},{"label":"Kajak","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚗","emoji":"🚢"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Sõidan rööbastel, vedades paljusid reisijaid üle linna. Ma käin tihti maa all. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa leiad mind suurlinnadest."},{"text":"Olen tihti elektriline."},{"text":"️ Mul on palju jaamu."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Tramm","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚗","emoji":"🚆"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Lendan kõrgel taevas ja kannan inimesi erinevatesse riikidesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"️ Olen suurem kui lind!"},{"text":"️ Minuga sõitmiseks on vaja piletit."},{"text":"Mul on palju istekohti."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚗","emoji":"✈️"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen nagu mootorratas aga kolme rattaga, vahel katusega. Olen levinud paljudes riikides. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa võid mind Aasias näha."},{"text":"Olen väike sõiduk"},{"text":"Võin vedada reisijaid või lasti."}],"options":[{"label":"Rickshaw","isCorrect":true},{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Quad bike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚗","emoji":"🛺"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Jooksen rööbastel ja käin läbi mägede, vedades palke või sütt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"️ Sõidan tihti läbi tunnelite."},{"text":"Ma ei ole reisijate jaoks."},{"text":"Aitan ressursse liigutada."}],"options":[{"label":"Kaubarong","isCorrect":true},{"label":"Subway","isCorrect":false},{"label":"Köisraudtee","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚗","emoji":"🛤️"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Mootorit mul ei ole, aga üle vee võin purjetada tuult kasutades. Mis ma olen?","hints":[{"text":"️ Tuul täidab mu purjed."},{"text":"Olen paaditüüp."},{"text":"Meremehed navigeerivad minus."}],"options":[{"label":"Parvlaev","isCorrect":false},{"label":"Purjepaat","isCorrect":true},{"label":"Jet Ski","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚗","emoji":"⛵"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Vajan minekuks rada, kuid rada ripub õhus, kandes inimesi üle mägede või orgude. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen nagu ujuv tuba"},{"text":"️ Sa võid mind leida suusakuurordist."},{"text":"️ Reisin kõrgel maapinna kohal."}],"options":[{"label":"Monorail","isCorrect":false},{"label":"Gondola","isCorrect":true},{"label":"Tramm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚗","emoji":"🚡"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Ma võin reisida seal, kus ei ole teid ega rööpaid. Ma kasutan maa või vee kohal hõljumiseks õhupatja. Mis ma olen?","hints":[{"text":"hõljun pinna kohal."},{"text":"Töötan vee ja maa peal."},{"text":"▫ Olen kiirem kui paat, kuid aeglasem kui lennuk."}],"options":[{"label":"Hõljuk","isCorrect":true},{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Amphibiilne sõiduk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚗","emoji":"💨"}}]}